### 日美首脑G20峰会将发出最强音 齐推世界经济持续增长
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img alt="28日上午8时半许日本首相与美国总统川普举行了首脑会谈。(美联社/Susan Walsh)" class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2019/06/ap19178863300343-600x400.jpg"/>
 </div>
 <div class="caption">
  28日上午8时半许日本首相与美国总统川普举行了首脑会谈。(美联社/Susan Walsh)
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <p>
  <span class="content-info-date">
   【希望之声2019年6月28日】
  </span>
  <span class="content-info-type">
   （本台记者高健雯综合编译）
  </span>
  大阪G20峰会开幕前，日本安培首相于今天（28日）上午8时半许与美国总统川普举行了首脑会谈。两国首脑表示将共同协力，在G20峰会上“发出强有力的信息”，以解决世界经济持续增长等国际社会所面对的课题。此外，会谈还就不断紧张升温的伊朗和朝鲜局势及日美贸易交涉交换了意见。
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  会谈在峰会会场所在地的大阪住之江区的国际展示场举行。会谈一开始，安培首相首先强调，短时间内日美首脑频繁往来是强固的日美同盟的象征，并表示在为期两天的G20峰会上，为解决世界经济持续增长等国际社会所面对的课题，日本将“发出强有力的信息”，但没有日美的联手无法实现，希望能与美国协力。
 </p>
 <p>
  川普总统也表示，自己“刚离开日本，又马上回来了”。他明确表示美国将在“贸易、军事、防御设备的采购问题上协议”，并肯定说“这次的峰会一定会取得非常大的成功”。之后，两首脑就协力在G20峰会上发出强有力信息达成一致。
 </p>
 <p>
  两国首脑都表示，日美同盟关系从未如此坚固，并且今后还将更进一步加强两国的同盟关系。此外，两国首脑还围绕不断紧张升温的伊朗和朝鲜局势及日美贸易交涉交换了意见。
 </p>
 <p>
  川普在26日电话出演美国福克斯商业电视台节目时，就关于日美安全保障体制曾表示，“日本如果受到攻击，美国不论付出任何牺牲都将守护日本，但是美国受到攻击，日本只要通过索尼制的电视观看就可以了”，对日美安全保障条约规定的保卫日本的义务表示了不满。
 </p>
 <p>
  彭博新闻社也报导说，川普与助手聊天时，称日本没有保卫美国义务的安保条约是“片面的”，并透露有意要废除，但日美当局对该报导都予以否定。
 </p>
 <p>
  此外，川普还在27日与澳大利亚总理莫里森的晚宴上指出，美国“一直与同盟诸国友好相处，并一直照料到现在”。由于现政权从奥巴马前政权接手留下的巨额贸易赤字，加之对同盟诸国进行军事援助，川普强调对今后的同盟关系将进行详细调查。
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-zerenbianji">
   <span class="content-info-title">
    责任编辑：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    云天
   </span>
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_gtxw/n2991802.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_gtxw/n2991802.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_gtxw/n2991802.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2019/06/28/n2991802.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

